突然覺得活係世上好似冇咩意義

讀書為乜？返工為乜？拍拖為乜？結婚為乜？搞咁多野都唔知做咩

萬般帶不走

放左工停落嚟諗 咁努力咁辛苦為乜

唔知自己做緊乜 死左佢眾舒服

做人為求享受生活

只要心靈滿足 大概就唔會再計較物質了

為咗食好野

天天彷佛影印

食嚟為乜？為左PO IG？

日日睇IG睇FB瀏覽人地嘅生活 從來唔知自己嘅生活做緊乜

夜啦訓啦叫春有用咩？

返工返到成隻狗咁 為乜？為個萬幾蚊？為左層樓？

為咗好食

繼續生存因爲怕痛唔敢死

拍拖？自己都未顧好 眾要理人地嘅感受 遷就佢

讀書為錢，返工為錢，拍拖要錢，結婚要錢，搞咁多野都係為錢

食晒全世界美食 咁又點？為乜

就如同屙屎唔會理舊屎幾大幾臭

做人要學會享受排出時既快感

即係人一出世就係為錢

一直都唔覺得有意義

比你做到李嘉誠 又為乜？

你都未食曬 點知

人生就係多餘

冷靜啲 雖然我都一樣 成日怕有一日撐唔住

成日停落嚟 認真諗 做嘅每一件事都唔知為乜

想

人生就係有好多未知嘅可能 每個人都係想感受得更多 接觸到更多 去追求以前無試過嘅體驗

以有限嘅生命去追求無止境嘅可能 就係人最大嘅意義

菩提本無樹，明鏡亦非台，本來無一物

利申：尻up

喺香港呢個地方 你覺得有冇可能做到你講嘅野

你身邊嘅人呢 你死咗佢地點

為享受囉，住豪宅，食靚野，揸靚車，屌靚女

人生既意義就係為咗搵你既意義

Be positive, my friend.

One day, you’ll meet your loved one, and the two of you will form a wonderful family and enjoy your happy lives.

本主題可能正在討論有關「自殺」的內容。
若你需要進一步協助，可致電以下求助熱線：

研究下宗教

唔知

有鬼用？

連我自己都係多餘 根本冇人在意 冇人愛

有女朋友了 但總覺得自己唔想拍拖

人生就喺冇意義 做咁野都唔知為乜

唔好諗到好遠 唔係叫你去行珠峰 唔係見你去大堡焦潛水

好多好簡單嘅事 識一個女朋友 去玩一場無諗過嘅比賽 去台灣環島遊 去考個車牌 去試下做未做過嘅過運動 去帶領一班人做一件事。。。。。

每一件你睇落簡單嘅事 都係一個體驗 你從來未做過嘅野 會帶俾你更多
好多人都堅持生存落去 因為佢地仍然有希望 仍然有未來 佢地相信依家可能未如理想 但佢地覺得將來仍然會有未試過嘅體驗等緊佢地

識了 拍左4年拖 但臨近分手邊緣
想嘅事 那有錢 那有時間

酒池肉林

開心呀 但開心嚟為乜

無辦法為自己生存 試吓為別人生存 如果你死咗就真係乜都無㗎啦 人生係無得刷首抽㗎 更加無所謂鬼 死咗就死咗㗎啦 你要冷靜呀

你依家十幾廿幾歲 你嘅時間仲有好多好多
唔使急住去搵呢啲所謂嘅體驗 只要仲生存緊 好多機會自然會去搵你

岩呀

咁你打飛機為左咩先？

為左生存

我有試過努力
努力返工 但搵埋既錢想比好啲生活屋企人又唔得
努力讀書 但都係唔夠人叻
我究竟為咩咁努力

舒服囉

同感巴打 每日就好似複製咁 愈嚟愈唔知自己做緊咩

每個人都試過
做做下嘢 一個人OT到深夜 或者苦 或者悶嘅時候發現
自已嘅存在係無意義嘅

冇神 自然冇意義 我整一個容器 叫佢做"水樽" 佢嘅意義係"裝水" 冇創造者 就冇意義
冇解析者 就冇意義
存在先 然後去幻想意義
冇咗幻想嘅意義 人依然存在
人冇所謂嘅"最終目的" "終極意義"
所以人有權力去選擇

雖然冇meaning of life
但你有權去過meaningful life

人生不嬲漫無目的

地球上九成九人對人類社會 地球 生態 冇任何貢獻

人生本身就係冇意義 賺啲錢返嚟又係洗咗去 努力生活咁多年 到最後咪又係會死
但再諗深一層 其實間唔中都會有唔少開心嘅事 都會有一啲事係令你會心一笑 令你有動力去生存 睇開啲啦巴打

一念天堂一念地獄

大家試下一齊未都唔做 放低手機 諗下自己做咁多野為左乜

天堂同地獄 都係人嘅定義
我哋只係不停做選擇 "唔選擇"都係一種選擇

有班人選擇建立 存在主義

的確 但依家諗唔到繼續生存嘅意義

我成日都諗㗎啦

每日都係咁諗
就算呢刻開心左 第二日都係唔開心 諗唔通
已經唔怕死 只想做個解決 結束唔開心既日子
我只怕男朋友接受唔到跟埋我一齊走

喺咪覺得嘥9氣 完全搵唔到人生意義

點解咁講呀 有咩sad緊呀 不如你講嚟聽下

起身 返工 放工 食飯 沖涼 訓教 每日如是
朋友佢地都有自己生活 感情又空白一片
我真係唔知自己為咩撐落去

拍拖 又要遷就對方 自己想做既事又唔可以做 結婚生仔 又要煩

剩係得我日日都過得好開心？

同感巴打

開心開心 開心嚟為乜 最後咪又喺要死

啱啱沖沖下涼都諗起同一樣嘢
突然覺得自己好虛無 唔知為乜咁

一直都係 但係我會不斷同自己講唔好諗唔好諗 因為我好明白失去身邊嘅人滋味

好多野煩 煩到覺得點解要為呢d野煩

其實覺得人生有意義先奇怪
宇宙大爆炸開始 巧合地出現我哋所謂意識
一切如果只係粒子運動 意義從來冇出現過 唔存在任何立場

意義到頭來只係一種自我滿足嘅幻想產物
但又有何不何?

拍拖其實好開心
佢好support我
但係生活太苦
苦了自己 無謂苦埋別人

開心咁死 既然都生存緊 咪繼續囉 有咩唔好

死都冇咩唔好啫

開心完之後你就會問自己係咪真係咁開心 之後覺得自己好似帶咗另一個面具做人咁

同感 我都成日為咗啲小事煩成晚 煩到瞓唔到教 但又唔明點解自己要係咁諗諗諗 啲小事明明就好快過去

停落嚟 停落嚟放低自己一直煩緊嘅野 一直追求緊嘅野 諗起意義喺咩 點解要跟隨大眾嘅步伐走 點解要搵咁多錢 點解要令生活過得好D 每日起身返工食飯放工行街沖涼訓教 日日如是 為乜

啱呀 但都生存緊 咪等到要死個日去死囉

失去好痛苦 但唔好諗唔好諗 然後又一日過得一日咁
更加覺得人生無意義

You're not alone

由其是出左社會之後 呢種感覺更強烈

有啲人真係好痛苦嘅……

我日日都開心到不得了 無完過

乜撚野都抱住I don't fucking care嘅態度比較好

我無辦法呀 我就好似止唔到血咁 一流停唔到 我知咁做會痴 但係真係唔得呢

同化療緊/抑鬱嘅人講啦

個啲生理抑鬱就講多無謂

我都覺得自己痴痴地

你好彩啦 其實正如有人理解不能點解有人要自殺一樣

原來係同伴哈哈

其實理解到 我都諗過

早排突然諗到自己人生其實都冇咩意義
我又冇咩大義呀使命感嗰啲
亦唔覺得自己對世界會有好大作為

所以一定要令自己生活開心 仲學緊

唉諗咁多做咩呀咪又係冇用

香港90後普遍都有呢個思想

明明廿幾歲人最壯年，應該最開心舒服，但未有機會發揮所長就要面對買樓+別人的期望，望唔透

都係番鄉下種田好，致富仲易過喺城市

有啲人真係會唔理解㗎 我聽過有人嘗試了解點解要自殘 唔理解就真係唔理解無話 個人開心底

好似已經諗好幾年內要死

冷靜啲 雖然我好少少我係想環遊世界完先死

時代既轉變 令每個人對其他人期望高左
個個都有學歷有知識
一個無用讀唔成書既廢青係現今社會會被側目

我以前都悲觀性格 但之後變咗反社會人格就日日都好開心

樓豬去咗邊

環遊嚟為乜？

喺到 準備沖涼思考人生

本來就係冇意義
不過既然都執咗條命返嚟 咪當係享受下人生、追尋下快樂噉囉
或者「追尋快樂」呢樣嘢 就係我地可以給予生命嘅終極意義

接觸唔同人唔同事 可能之後有改觀呢

環遊世界呢樣野冇我份
今年先第一次出國旅行
專業廢青每日都在為金錢煩惱

係到就放心了 你還有我們圍爐的

為左令自己開心而生存

我都係今年第二次咋 我都又廢又窮 但係我最鐘意不切實際 窮有窮遊有乜所謂

我又係有啲反社會 不過仍然如此
Btw卡樂b呢

搞咁多野其實都係為左將來過開心既生活

出國旅行玩嚟為乜

佢死咗

姐係點

咪又喺要死

你條仆街 人地抄你名你隊冧人咁狼死

關我撚事

巴打你生存嚟有冇意義 講嚟聽下

唔駛唔認 你殺咗一個仲有千千萬萬個卡樂cde

如果係「突然」咁諗，即係之前你都唔係咁諗，咁你咪諗吓之前點解覺得有意義，好多野都係境不轉心轉架啫

即係睇人仆街最開心 人類死哂樂繽紛

我都諗唔到人生有咩意義, 既然都諗唔到, 咁不如好好生活落去,.

唯有業隨身
我相信唯一意義係尋找方法，脱離六道

我先唔再信班仆街

就係因為生活太多煩惱係為錢

負能量爆棚

可能我廢到咩都靠屋企真係唔係好明sorry 不過我有儲錢的

係開心既
成個人同心同離開左原本唔開心既地方 會輕鬆d
但每個地方既人民都有佢難處
最終都係唔知生存為乜

屌 到時先算啦咁
開心左先啦
你又知死左就乜都無
如果生前既野可以影響/帶去死後
你會唔會活得精彩D

辛辛苦苦搵錢工返工 之後呢 為乜？

有屋企靠真好
我d錢儲完一浸 去個旅行就洗哂
無限loop

建議去旅行唔好去咁多日 咁多日去去下又覺得冇意義

為左屋企人幫你殮葬既時候唔洗麻煩到佢地

香港是奴性,比大陸更像隻奴

我儲錢係為咗必要時用咋

起身返工食飯放工行街沖涼訓教 日日如是

施主出家啦

但係返返現實又有分別咩
臨果兩日知道就完又發作

我好知足 但心靈空虛 點算

窮遊仲浸溫泉 我又無欲無求咁濟 買嘢就更加唔會

好似螞蟻咁 N咁多蟻出生辛辛苦苦都係為左一隻蟻后

每日返到屋企仲要面對一屋垃圾同垃圾既人類
同冇個家冇分別
係屋企都要受氣

其實都係 生前累人累物死後無謂仲做負擔

你死左 有大把蟻可以代替你

缺少咩野

唔係呀 我去澳洲咋 我意思儲完一舊錢好快又冇
廢青人工得13k 儲得少

為活而活
但好彩都算樂觀
間中遇到開心嘅事都覺得唔錯

yup，唔怪得香港有咁多好似樓主呢種諗法既人，人地鬼佬個個都諗點享受生活

開心

可以係對方照顧返你 遷就你嘅
唔好咁灰啦

咁辛苦搵錢都唔知為乜 有錢都冇命使
就算有樓死咗都帶唔走架啦

做完啲開心嘢又係開心得一秒就冇感覺
去邊都覺得唔好玩 食乜都覺得冇特別
對所有嘢都好麻木

咁真係嘛,朋友返左大陸到做,有午睡,OT/新年3倍糧,年年轉一次工

睇返香港真係個個做到似隻奴,唯一嚮受到就係全球第二高樓價

機票已經玩窮你 所以歐洲地方一定最尾先去 我人工一個月一萬都無 不過有時包嘢食 唔包就叫外賣
利申：全職廢青宿生蟲 大食懶 office係屋企 老細我老豆 工作零貢獻

岩呀巴打

辛苦完玩 再辛苦過 成生就係咁 完

我都諗左好耐 就覺得人生冇意義

點解你喺打啱 啱打錯㗎

打錯就打錯

太多野想做多到唔想諗有無意義
有時間比我完成得晒所有想做既野先再諗啦 樓主無咩野想做？

咁又唔係好貴 我成個trip萬八左右
同去一轉日本瘋狂買野應該差不多？
你一個月一萬都冇都儲到錢
我係咪要盡快重刷

有時開心都唔知喺咪真係開心 面具人

咁死為咗咩？
你一直咁問其實無意義
反樸歸真，諗下有咩開心嘅事，就去做！
點解要開心？咁你點解唔選擇開心快樂呢？

意義係人賦予嘅，有人覺得做IT無用，有人反而當係夢想。意義係人訂嘅

如果有朝一日你可以食哂世上嘅美食 你應該真係會覺得死而無憾

冇呀 咩都唔知 做咩都冇意義 我冇得救

無野缺無野求，所以唔知道活來做咩

死嘅感覺喺咩 真心想知

冷靜啲 儲到可能要一日一餐 唔買嘢 唔出街 你制唔制先

食野就最開心，當食漢堡包嘅時候，塊手打牛肉爆汁個下，充滿著個口，真係好大滿足感，唔想比佢停
食多啲美食，係享受，係治癒，係開心，係滿足

認同 其實你focus左無意義就係無意義
其實唔需要有無意義姐

我覺得自己30歲前都唔會儲到5萬蚊
真係好垃圾
留係世上真係獻世+累死男朋友
我男朋友仲想同我結婚

提吓你而已 我又唔會去到屌嘅

食得太多會嘴刁
而家食龍肉都冇味

好嘅一餐 唔好嘅又一餐 食好嘅貴 那有錢

如果你根本感受唔到死嘅感覺呢？

你明唔明，人人都要死，到時先追求死嘅感覺啦，而家你活著，就活得快樂先，何必悶悶不樂而終呢

各位放完負能量就唔好帶走 記住唔好做傻事呀！

屌我啦 任屌

人生幾時先完

唔明你開post為乜

呢個世界仲有好多好美好ge野等你去發掘架！例如係好靚ge風景、好好食ge野食

人生無意義了

睇下有冇同感巴打

有同感為乜

因為你努力左幾多都會被定型
到最後都係一個垃圾人種
我既意義就係想開心
但努力左都得唔到我想要既野
仲要被無限打擊

就說麥記一餐已經好開心，你諗下，有炸薯條有汽水，食到野已經係活著嘅證明，我因為活著而感到快樂，起碼我仲有時間

食得差只係一時，慳到嘅錢儲落黎，望到自己不知不覺儲到咁多錢，都係快樂

我有同感，但我有答案

錢錢錢錢 全部都係錢

取暖
但求未至於呢一刻跳落街

收工坐左喺樓下公園一陣 咩都諗 就覺得咁辛苦為乜

the answer is: dont think about it

我返緊工果陣就諗

我唔會咁無理取鬧 無理由要求人迎合自己 講完就算㗎啦你改唔改你鐘意嘅姐
Btw你令我諗起重口味屌我啦嗰幕

無追求不到的目標，只有不夠努力的追求
人地嘅抨擊你阻止唔到，但你肯定你努力夠？再諗下係咪真係死路一條，無生機？
都係個句：辦法總比困難多，唔好比自己後悔，縱然最後與目標擦肩而過，但至少自己拼命奮鬥過

食完睇完返到現實又覺得唔美好

存在先於本質

睇風景不了 熱到嘔
食好西 那有錢

追post啦 你個答案一早講過

edgy post no need chase

有冇人未訓 訓唔著嘅諗下人生意義 就會覺得嘥氣

導人成仙咁

唔好再頹啦，聽日去食下shakeshake，開心下

你要諗下：點解我會覺得活著無意義？

係咪而家份工作唔係我想要嘅？
未實現到夢想？
被好多人傷害？

諗下個原因，之後要改變，努力奮鬥，尋找幸福快樂嘅初心

人生就係為左尋求意義

我由好耐之前已經覺得呢句說話好on9 點知今日不斷出現

好嘥氣
屋企人打機輸左俾人拎黎出氣
出生真係無意義

有無咩想學啊，樂器？跳舞？唱歌？試多d唔同野，未必要錢嘅，上網拼下

煮野食？試下去買餸煮飯，炒個蛋，煎雞扒，食自己親手煮嘅都好開心

甚至打機開心嘅，不況去打機，贏嘅滿足感都帶到快樂比你

岩呀岩呀
快樂就係人生存想追求既意義囉

你講得呢句，因為你仲迷失緊，咩係意義？有無具體明確嘅目標？

如果你本身有目標（當係好鍾意音樂），咁我人生嘅就係為咗感受多啲旋律，彈奏更多masterpiece,甚至將人生奉獻比音樂，作出成就。

食左4日

食其他囉咁

有玩電結他 煮野食有讀過西廚 但屋企人唔支持 打機打到悶了

但係如果無目標就

其實冇，比你247咁默默做又點，最後搵番黎d 錢都係帶唔走

你咁諗只會放大負面情緒，你諗下有咩方法改變仲好。
想住大屋嘅，外國有平屋，儲幾年錢換大屋，你未當做個目標去努力，好過每日咁頹係到諗負面野

我覺得自己係個好隨意既人，我呢刻想做乜我既存在意義就係乜，但係你問有咩係我想做成世唔放棄既野又真係冇，搞到好似自己做乜都冇意思咁
搵下可能會有，但係想做到令人欣賞又係一個煩惱
我唔係一套戲既主角，冇人會長時間留意住自己有咩成就，就算有都冇乜人識欣賞
就係因為冇人能夠一直陪住我，咁先至覺得做乜都冇意義

所以先話句嘢on9

其實要搵錢已經係我諗唔明嘅地方

正啊巴打，幾多人食都食唔到，有啲地方仲賣晒啲粉添

那有錢

咁又唔洗鑽牛角尖嘅
有時諗唔開咪放下假四圍去散下心

麥麥送大把粉你沖水飲都得

前排我都同樓主一樣咁迷惘
覺得自己存在冇價值
直至有個人同我講呢句野先叮一聲
先發覺諗咁多其實唔會有結果
食野、學野、搵興趣，相對人生黎講，都係短期既
意義其實係一種「總結」
未到人生最後一刻，我地都唔會發現自己存在既意義
咁不如將諗意義既時間，去諗一啲目標，邊啲係要去做，邊啲係想去做
引導成為更好既自己

結局都係一樣
成日諗人點解會生存
又要驚死

好熱 放假諗唔到去邊 人人出少d街 大家嘅工作量咪少d

睇下蠟筆小新，搵番失去左嘅心靈

眾生存緊喺因爲冇勇氣去死

錢嘅存在其實係為咗控制人類 不斷為你達成目標

冇時間 冇錢 生活逼人

如果樣樣都免費 人人冇私心 你話世界和平幾多

唔想死 唔敢死 所以仲生存緊
唔好諗咁多嘢喇 等時間過啦

又通頂了 準備聽住雀仔睇連登

人生係無意義㗎。
但係唔使執著於「無意義」呢一點喎，漫漫人生長路中一定會有開心幸福嘅時刻，我喺呢啲時刻覺得滿足充實快樂開心幸福，係真真實實可以感受到嘅，點解我要去追求所謂嘅「意義」？「意義」可以帶到咩俾我？我care嘅人生活得開心，我自己開心，有目標可以追求，又何苦執著於「返工返學為乜？都無意義」
人只不過是宇宙中、極長的時間線中一顆渺小到不能再渺小的塵埃。我們所謂的煩惱，也是一顆塵埃。為什麼要浪費時間追求「意義」？而不是體驗生活？所謂的諸多無意義的事，也是這體驗的一部分。
所有人只有一次機會以「我」這個身份體驗人生，何不體驗一下這樣的「我」的人生？

真係唏噓

巴打你既目標咁明確就梗係好事
但唔係個個都會有一樣咁鍾愛既興趣、事物
甚至話要將人生奉獻
當然可以去搵，但唔一定個個都搵到，做到
目標有長期同短期
就算呢一刻既你定好左目標，都唔代表你一直都會咁諗

睇透呢句說話，比左個答案自己，令自己唔再諗無結論既野，活好人生，放時間落做自己想做既，咁咪幾好

我明你想講咩 但係有陣時有啲嘢唔理解就係唔理解 無得逼

既然你解釋唔到活著有咩意義

咁你又解釋下死亡又有咩意思？

岩呀岩呀

喺香港 冇錢冇時間=垃圾

一了百了 結束「我」呢個身份

唔知自己生存為乜就死咗佢算啦 仲向度上連登
當你生命出現一個你值得用一世嘅時間去守護 相處嘅另一半 你就唔會向度講樣樣為乜
返工賺錢為你果位另一半過更好嘅生活 見到佢開心 你就開心 所有做嘅都充滿意義
人生在世為咗生存得開心就夠 覺得無意義只係你短暫迷失啫 人人都試過迷失㗎啦

原來有人同我有近似想法

我都覺活著太苦，做人太累。我每年的生日願望，就係可以係45歲左右自然死。

中共就係食中人呢種心理先呃到人咁耐 事實上又邊有咁理想

另一半冇體諒過我 日日發老皮

咁只係你搵錯人

人人都試過迷失 而又要死 咁仲有人

其實我係死窮撚 但我覺得搵方法賺錢
其實都係一種樂趣

一生人 眾要辛苦搵一個岩自己嘅另一半 佢岩你 唔代表你岩佢 完 人生

搵錢搵錢 辛辛苦苦搵錢 真係陀飛輪

有無講過你諗法先 如果有 正如我所講唔理解就唔理解 無辦法

有 但冇用 壓力大都冇用 佢唔會體諒

慾望

情侶溝通真係好重要 溝咗唔通 就好似你地咁大家一齊辛苦

無欲無求等於死左

做乜

大家都訓啦 大家都有野追求 有自己嘅目標

咁我死左

你仲有求知欲

我諗香港人係特別易有哩個問題 喺香港生活真係好易會渾渾噩噩

冇錢冇時間=垃圾

樓主就好 咁多人秒回

我以前成日都諗呢個問題，但係後來發覺諗黎為乜呢？開心咪得囉，放過自己自在咁生活。生活中有煩惱都唔緊要，「我」本身已經係宇宙中嘅塵埃，我嘅煩惱係塵埃中嘅塵埃。
呢個世界得「我」可以體驗「我」嘅人生，無論好壞都只屬於我一個人。

做乜柒 冷靜啲 唔好嚇我

博人秒回為乜

冇勇氣自殺

有乜所謂 咁大個人 唔通拎呢啲打飛機呢 你鐘意 我都可以秒回你添

大家都有目標 大家都有野追求 得我一個係到發癲

做乜呀

我無喎

大把人 on on 99
大把人供緊一世都供唔完嘅on 9 樓

打開窗 發現好多人都未訓 唔知佢地過緊咩生活

如果開個post有咁多人回會好有成就功感

人生永遠追逐著幻光，但誰把幻光看作幻光，誰便沉入了無底的苦海。-臧克家

4個字：活在當下

因為驚死 又唔知死咗會點 又怕痛落 所以焗住要生存

喺香港 最on9喺供樓 喺一個自己嘅地方 自己嘅城市 竟然冇地方住 其他國家人嚟到都有地方住 你話笑死唔笑死

你都幾易滿足

咁做人好辛苦㗎 唔通路過有條友睇你唔順眼負皮你 你又喊咩

如果呢個喺你目標 就開啦 我頭香

唔明啲人點解話有錢有意義 但有無錢關人生意義咩事

望吓好啦 你仲有我地圍爐

手機就冇電 希望關左機聽日眾見到大家

我一歲就諗呢啲問題

做到野

有錢係代表有時間做佢認為有意義嘅野
冇錢就冇得諗

冇意義不如唔好做 做啲你覺得有意義嘅嘢

我覺得食嘢同扑嘢係唯一有啲意義嘅嘢

岩呀 生活逼人

冇錢冇辦法

樓主d時間用晒去邊？

講真 有時我扑野都諗緊扑嚟有咩意義 唔好講笑 開始有少少性冷淡

建議樓主做多啲運動、睇多啲書、飲多啲水、識多啲人、同飲多啲水（對健康好好㗎），人生無追求可以慢慢搵，仲有好多人渾渾噩噩咁唔知自己無追求添，你識得諗呢個問題，已經好過佢哋好多啦。

返工

自己賦予嘅意義就唔算意義啦 純粹自我感覺良好

曾經有人成日同我咁講 我覺得來日方長有乜所謂 之後無幾耐佢離開咗我 所以呢句真係啱活在當下 今日唔知聽日事

扑完野嘅吓清醒就會覺得冇意義

打波 比人霸左場
睇書 我覺得可以 平時都有睇

工時好長架？

我失蹤死全家

11:00-00:00

多謝你巴打 追蹤你先

如果覺得自己係拖累佢可以點

如果覺得一切無意義+甚至開始性冷淡，可能係抑鬱，去睇下醫生比較好

我啲post生人勿近㗎 得罪勿見怪

我試過插緊, 突然唔想玩, 覺得冇左慾望

聽日要拍拖
失蹤死住自己先

我因為土地問題有少少性冷感
咁算唔算？

乜野工?

死你條命 呢到無一個會死

咩料

唔緊要啦 過到今日 有咩再一齊傾

聽到雀仔聲啦

我都解釋唔到
個腦係到問自己做乜9活塞運動

廚

以前都會成日諗呢個問題
但有左重要既人
就變左為對方而活
因為唔想佢傷心

有時覺得訓訓下覺死左幾好 好平靜 好舒服

應該唔算掛⋯起碼你唔係覺得扑嘢係無意義嘅

我都試過 諗一直前後前後做乜 好心累

我都想

你都未見過真正拖累嘅仆街 大家拍拖真心相愛互相扶持邊有所謂拖唔拖累

女友冇扶持我

係 好想死

一撚定過到

最後5%

做任何事都冇所謂嘅為咩
做咩食咁好？為咩？為你自己。為呢一刻既自己。

搵錢唔係目的，只係手段，獲得你想要既野既手段，你一直話「要錢，不了。」姐係話，你內心係有野想追求，只不過係錢阻礙左你。

如果你覺得生存無所謂意義，將生死看破，咁點解仲要俾錢去挾持住？

搵錢係辛苦，但錢的確係可以幫你去做一啲想做既野。

使錢唔係為左去玩，去慰勞自己。而係去充實自己。人，本來就係白紙，死後，就係一堆灰。伴侶，金錢，物質，同你既肉體都只係元素週期表裡面既野。你既思想，心靈先係獨一無二。

以現今既科技，連人都可以複製到，但你係複製唔到，因為你既經歷，思想都不想複製。你就係你。

生存下去啦。意義係要自己搵，搵唔到都要搵。無人同你講你下一步要做啲咩，唔會好似遊戲咁俾任務你做，你要自己去搵，俾任務自己。

你可以隨時自殺，棄game。但係，你甘心？

Btw 有玩電結他既就繼續玩啦。玩啲難啲既歌，挑戰自己

就好似我人生咁 可能都喺最後了

你如果大好前途 好多嘢未做 就唔會咁諗㗎啦

送走佢

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

冷靜啲

夾band 個個都返工 冇時間

想去外國做廚 但諗諗下做嚟為乜

有錢先有資格有意義。

可能佢又有自己諗法掛

最後4%

因為想 所以做 其實想做咪做囉 想all屎咪all屎囉

獨彈都正 挑戰自己 玩metal歌

依家我養緊佢 佢日日喺屋企煲劇 淘寶 煮飯 但唔做家務 放左工返到屋企已經好攰 佢話佢成日喺屋企眾攰 我眾要幫手做家務

可能係為咗替人帶嚟歡樂掛 都係一種生存意義 idotknow 呢啲真係得自己知

前途兩個字係驢仔前面嘅羅紅羅白
而且只會出現係冇錢人身上
有錢有父幹就一早食緊牛扒

飛左佢 佢咁樣只係你既負擔 反正你性冷感

Book個bank room自己玩 笑死唔笑死

一齊左4年 唔捨得

屋企彈唔得咩？

原來你仲有野顧慮， 仲未放得低所有野

唔比人投訴都偷笑

可以駁耳機 校細聲啲 有心玩實有方法

但依家同佢一齊嘅感覺好似失去左愛

你有嘢想做未做 突然猝死 已經係一個問題 所以猝死先最慘

最後2% 各位巴打

咁咪無意義囉，同你而家一樣，都唔知為咩。
4年內你依賴左佢，先放唔低佢

你要好好諗下

希望大家聽日可以見到我覆po

訓啦 聽日再傾 我隨時覆你 早抖

想就諗下點實踐
唔係為乜，係為左自己
做廚唔怕搵唔到食
至少可以體驗一下生活/生命唔止係得香港一種模式

一定見到， 我冇咁易盲

所以話人生就喺冇意義 搵到一個適合自己嘅另一半 一齊耐左淡左 冇左愛

我又唔會叫人飛嘅 可能佢想童話式生活所以咁呢 不過當然亦可能懶唔想返工 都係嗰句溝通啦

你唔叉電又點覆呢
人同電話都要叉電
聽日先可以繼續一齊灰

佢適合你？咁肯定？ 你會諗人生意義、佢會唔會諗？思想不一致，談何適合？

我覺得人同野獸既分別係有藝術同文化
如果你做既野純粹係為生存
咁你同做野獸有咩分別

利申唔係攻擊緊任何人 我睇法only

就算叉滿電都喺會有一刻冇電 希望聽日見

本來適合 同居後發現問題愈嚟愈嚴重

同意

做野獸可能眾開心 眾有意義

唔覆死咗比人燒春袋㗎 講笑 撐住啦

巴打冷靜
我都未走你就要繼續同我傾

死左燒唔到

分手啦， 拍拖係為左更加了解對方，再考慮結唔結婚
咁既情況，唔使諗

早抖

你死咗我少一個朋友㗎啦

同居後覺得佢一D都唔成熟

因為對未知既恐懼所以先生存

可能訓左醒唔返 唔知架 人生

1%

女人係仲意玩，食，旅行。
人生意義，人生哲學 佢地唔會諗

唔知咪唔好知囉 聽朝就知

早d休息啦巴打

如果係咁 我認命 我遠離人群

Nooooo
難得有知音
我地要繼續探討人生既無奈

講真 返完工已經好攰 幫手做家務我都冇所謂 眾要發老皮 唔喺老憑受氣 返工已經受氣

追蹤定絲打先

人生在乎經歷不同感受的過程 並不在乎結果

多謝大家陪我一個凌晨發癲 希望聽日見到大家

心平氣和地溝通吧 你地唔講是唔會知對方諗乜的

巴打養我算啦
我好願意打理屋企 只係唔想每日返工
pt都得

巴打你都喺

比你男朋友見到就

野獸既生存淨係為交配 繁殖 最終目標係將基因傳落去
然後基本上成條命就冇乜意義
我屋企養緊兔仔
有時候望住佢係到發呆
兩隻眼好空洞
我會係到佢諗佢究竟諗緊乜
佢知唔知自己生存緊係為乜
因為佢已經絕左育 連交配繁殖都冇機會
sorry好眼訓唔想打咁多字 唔係想踩你 係希望你個人盡快搵到自己既意義 而唔係係到等人話你知

我女友咁識諗就好了

我pt既意思係我肯返下pt
佢唔知我咩名 更加唔會追呢d post

你叫人養你 聖人都誤會啦

生活不等於生存 好多人以為自己係生活其實只係生存緊

外星人訪談已經證實左每個人類係被囚禁既個體

笑左 對男友忠誠啲啦 就算佢睇唔到教唔好咁諗啦

散水啦睇嚟 晚安了

我今日都咁岩諗緊依個問題
人人都要返工 為既就係想生活好啲開心啲
但其實返緊工既自己都一樣唔開心
啲人返工返到根本冇時間去享受自己既生活
返完工啦出埋糧 日常支出冇左忽 剩返少少錢就買下想要既野
勞碌一世最後都係換取返少少自己想要同必要既野
諗唔到咁做有咩意義

佢意思應該係單純養佢 唔係愛嗰種

因為我都唔想返工想人養
我承認自己港女
廢青冇人請咩都做唔黎
不如留係屋企打掃湊仔...我最鍾意...

好啱

我講笑架咋

乜有外星人訪談?

係。。 番緊既工唔係自己想做既野 淨係為份糧。。 同d狗仔想食糧之前做請請動作有乜分別。。 no offence..

港咩女 童話式生活個個都想㗎啦 但係事實又係點呢

請請完仲要俾人覺得你請得衰同請得蠢可以點

生活艱難應該改成生存艱難就真 喪屍咁無意想地生存
利申：喪屍

事實係男友覺得我份工好穩定 要打一世
結左婚生左仔都返工係好正常
返得唔開心冇問題 唔好上心 因為仲有我錫你支持你
但係咪真係每個人都撐得過？

請好啲 一係離家出走

Search alien interview 或者地球監獄論 會搵到 人類太弱 under 食物鏈弱肉強食係完全錯誤

你試去做下科學家，搵下有咩意義

所以咪有地球監獄論，可以去𥄫下。
既然都係要活落去，咪揀過自己快樂啲嘅方式

男方要求男主外女主內就聽得多 身處女權世代仲竟然反而女方想男主外女主內 真係第一次聽 你地角色好似相反咗咁

曾經我覺得我生存嘅每一日都係冇意義 喺有d人想要多日都冇嘅時候 我好折墮咁覺得連生存多一秒我都唔稀罕 我每日祈求有架車可以撞死我 個司機又唔使受刑責 咁我就可以死得冇咁內疚
而家睇返 我嘅痛苦帶俾我嘅 係我路上識到嘅同伴 可以理解到人嘅同理心 仲有好多好多 當然 我依然會覺得當初真係好撚辛苦 而家都仲係
我地唔係機械人 唔知幾時開始返學返工結婚生仔好似就係我地人生要做嘅野 只要follow呢個flow就乜都搞掂
偏偏人最珍貴嘅就係我地有自由意志 會思考 會諗我返工返學結婚生仔把撚
係架 冇意義架 你幾有錢幾有地位幾窮幾折墮都好 你死左都係得堆灰 而我地唯一帶得走嘅得我地嘅經歷 你見到人地因為你而開心嘅開心 見到人地因為你而唔開心嘅內疚 努力左 但點都唔夠人嚟嘅失望同無力 見到自己做唔到自己想要嘅模樣嘅失落同痛苦
點解得一樣好三樣衰？因為人生就係咁撚樣 但咁樣先顯得開心嘅價值有幾大
好多濕鳩野 過左幾年睇返 都會覺得係好壞參半 因為中間你體驗到嘅痛苦唔知點解又會俾返啲領悟你去cope之後更濕鳩嘅事
或者人生嘅意義就在於經歷 經歷過好同壞嘅 經歷中間同人嘅關係同相處 可能你會覺得好鳩 但得人生先可以有呢樣體驗 而且你只係得一次
Sorry for 1999 同太長

日日做到隻狗咁究竟為咩
出生係依個世上既目的就係要為左搵錢然後維持生命？

社會規舉啫 但我地冇得唔跟 共濟會目的 人生唔應該係咁

巴打介唔介意講下自己有冇咩興趣咁
日日做到隻狗咁 冇d野調劑下真係會痴線

其實如果你男朋友負擔到又願意養你又有乜所謂 萬用技能：溝通啦
不過假若你明知負擔唔起就當然咪講啦 負擔到又願養你咪有共識地做囉
當然有咗又點呢 亦都要諗嘅

總有d野你做完就會開心既
例如我食到好好食既野我都會覺得好滿足
做人唔係應該求簡單同平凡咩

追求簡單平凡無問題 但係做好多嘢都要錢

講錢呢樣野的確係會令人有無力感

你如果最低工資 仲要可能做一粒鐘先乞到一個平價糖水咋 錢嘅存在真係好反智

我發現香港呢個地方大部份只有返工，放工，返學，讀書呢類。好難怪點搵到人生意義

we all will die someday

我慢慢覺得，生存唔係因為想生存而生存，而係因為怕死而生存

意義真係唔知，成日都好迷茫
重成日諗，究竟我死左既話，我宜家呢個意識會點
會唔會連死左都唔知，諗下諗下，愈諗愈多

我嘅人生意義就係同一啲唔合理嘅價值觀作戰、對抗、搞事

當你開心果陣
你就唔會得明諗呢個問題

你就唔會咁得閒諗呢個問題

係冇意義架 玩完呢幾十年就冇架啦
所以唔洗咁認真

同意 走出comfort zone 試多d唔同ge 野
日日做一樣ge 真係會悶死

做人就係on99咁就一日架啦，你想幾有意義？俾你拯救世界好無？

生存既意義咪就係去搵個意義出黎

想死

返工對住啲撚屌越黎越辛苦

好多意義
多d約下fd出去玩
每日都有唔同既生活

巴打你有情緒病

覺得自己得咪追求 唔得咪做個平凡人囉
做咩無神神要諗活係世上冇意義呀

為找尋一個跟我互相相愛既人

日日迫地鐵就可以追求到無止境嘅可能啦

日日咁多厭世post 點解呢個會上熱門
人生就係無意義嫁啦
你會問花點解會開？

想死咪去死
怕痛唔想自殺咁繼續生存
叫完春就繼續行屍走肉啦

我細個開始已經有諗過呢個問題
有試過跳樓 因為覺得本來無一物 何處惹塵埃
但比人救番落黎
但宜家大左
唔再執著究竟人生有咩意義
倒不如好好享受過程算

唔好見到希望先去堅持，因為只有堅持，先會見到希望

岩
做人真係好撚辛苦呀 屌佢老母！

屌完咪又係要繼續生活
現實逼人 只剩下無奈

真

返工只係為左臨老退休舒服啲

但唔做野咬老綜已經可以提前過退休生活

呢個世界好反智

咁你仲等咩

有時諗得比人深比人遠就叫有情緒病
樓主諗嘅野其實真係無錯
只可以講嘅係 當所有野都視為可以失去嘅時候
同埋唔知道自己為乜嘅時
停一停諗一諗 有咩野值得堅持唔希望失去
反而更加好

the two important days in your life are the day you are born and the day you find out why.

就係你班仆街講咩叫春 快撚啲死 先死咗個女仔

一字記之曰 目標也

早晨呀巴打 各位巴打我返嚟啦

早晨

不如飲杯酒

又要準備一日嘅循環

通常對社會無乜貢獻嘅人先會咁樣諗嘢

去酒池玉林行返轉你就知咩叫生存意義

飲酒先最on9 飲嚟托 道理同食煙一樣 又傷身又嘥錢

巴打今日有咩做

敢問各下又有何貢獻

咪又係打機過日晨

冇意義

Applies to Hk only

大家只喺一個盲目追逐金錢嘅人 比金錢玩弄緊嘅人
大家只喺跟隨大眾嘅腳步 跟隨住一個programme無限loop
大家每日睇IG睇FB 瀏覽人地嘅生活 自己嘅生活就唔理
大家每日就喺為生存而生存
#唔喺嘅人唔好屌我

咩game

垃圾lol

名福快打

抄我個名

滿江紅嘅戰績

又話死q咗

啲外星論 陰謀論 唔想理

打到悶左 出嘅頭兩日喪玩

我有應你呀巴打

我hea玩㗎咋 反正單機

好細個開始已經有呢種諗法

一齊玩 ？

另類洗腦 唔想助長 好似隔離眾神乜錄咁 開咗個邪教咁

你唔怕我廢我又無乜所謂嘅

你應該可以留意下卡謬嘅荒謬

窮人幫有錢人工作,賣力,完

得閒睇下六道仙人眾好

用細帳同你玩 大帳怕比人認得
你add我 細帳好似喺gssg66123定唔知喺咪gssg66

窮嘅永遠上唔到位 有錢嘅繼續有錢 錢只係一堆數字但係就係唔肯幫班窮人 吹咩

無限loop

巴打喺咪都諗唔通人生嘅意義

講明先唔開mic 比較傳統

加咗了 細帳 一隻英都無

冇所謂

最近都係咁諗

玩阿福姐 唔緊要啦

打下機都開心啦

大把人係咁

同一個鐘數又上班 同一套西裝與襯衫
同一個熟悉車廂 搭客也是同一班
同一個早餐與晚餐 同一串工作與賬單
同一個電話響起 借貸有利息減
早半生已充滿遺憾 天天仿佛影印
如今過了大半生 原來從來你也不甘心
這個討厭人生 怎會這麼發生

農夫嘅歌年紀愈大聽得愈有味道

等陣食完飯搵你

同感 生活目的係養活同報答父母
同埋疼錫女朋友
但係要達到以上目的就係要返讀書工做狗

好呀慢慢唔急的

父母我覺得都喺我生存嘅其中一個原因
女朋友不了 又要就又要氹 自己有脾氣又唔發得

巴打今日都Day off?

垃圾

好彩社會上有你呢颣人

類

收工連機都唔想打

有時訓喺張床 真喺唔知自己做緊咩

咁我應該算心靈滿足

Del咗佢啦

全職廢青呀

如果人生係得番24小時 你會有啲乜野表示
好似乜野都只不過係小事
到底係咪會諗番幾廿年之間有乜野值得比較記住
有邊次活得比較有意義
啊 由細開始要勤力啲 考好啲試
我聽過唔只一次 全部人口供 一致
話我知 入得到大學拎到張沙紙
入間大公司拿多啲銀紙 先可以 先可以叫做成功人仕
係邊個話我知要咁樣做人 先至算係有意義
一出世開始呢一個標準就係最高既指示
每個人都只係棋盤入面一隻棋子
到你死果日邊個可以百分百忠實
表現自己果日淨係諗住八就八終日
搬弄是非果日 勤勤力力 營營役役
飾演好你自己 呢一個角色 飾演到尾
問你 點解咁落力
好似每個人都無靈魂 Repeat又Repeat
每一日都日復日 係為咗易啲又易啲
應付月頭月尾既每一張 Receipt又Receipt
為咗所為既康莊大道我地一直做 一直做一直做咗十年
二十年 人生有幾多個十年

冇架 玩電話睇下d垃圾資訊
毫無意義

加油

我應該會自己一個 其實又真係無乜留戀

有樓咪有高潮

自己post都唔追

父母真喺要多謝佢地 辛辛苦苦養大自己

但現實層面要生存就要用全部時間返工訓覺做運動，基本有長期病患身體比較差，用一個鐘去玩會成日唔精神，好辛苦，唯有完全唔去玩。同你所講嘅人生差好遠。

自己拍吓cover

我都係咁，不知幾爽

但好多人快感都冇
尤其有抑鬱症嗰啲係近乎感受唔到快樂，
長期唔開心

有呢個諗法無呢個心 不孝子 所以佢地自己加油 與我無關

樓主只係識叫春 唔係真係思考嘅人
覺得自已先諗到真係笑死人

我生存返工最大意義係想幫最好既朋友生活得好啲
然後近排發現其實我既存在只係令佢地更辛苦
有無人可以話比我聽我可以點

樓主 答一答我
你覺得人生無意義 你上黎開po既動機係咩

真，

所以我好鐘意玩音樂，睇畫，睇書，文化野

就喺冇野做 想搵人傾下 搵同感巴打 但搵嚟都唔知為乜

十九轉眼變咗廿九
發線開始向後
準備三十出頭
浮浮沉沉九年嚟無份工做得長久
尋尋覓覓九年嘅女朋友終於分手
做咗幾十年人 好似苦多過甘
又要搵銀又要忟憎 又無幾多嘢值得開心
轉頭父母過身 朋友移民
以前落酒吧一班人 今日D啤酒自己飲

圍爐 取暖
你估話自殺嘅人真係想死？好多時都係想要心靈雞湯 同樣地假若你地個個叫佢去死 佢就好多時會真頂唔順
啲防止自殺熱線亦都因為咁而存在 當然係咪廢嘅又係另話

有時會諗如果做人唔使食嘢都生存到
就即刻會放下所有去遊歷世界
可惜 ... 唔食嘢會死

有時候係好難去搵個意義，因為你個人點諗野就決定咗你對人生嘅定義。
假如你習慣對所有野嘅態度都係否定，咁你好輕易就可以否定自己嘅人生。
呢個社會成個氣氛太喪喇，無限放大咗冇希望呢樣野。
睇唔到未來，做唔到自我實現，所有野都好似失去意義。
好多人都話，宜家未死只不過係因為冇勇氣，或者仲有啲牽掛住嘅人喇。
咁既然未死得住，我就寧願搵野令自己開心啲囉。
開心又點，但至少你開心呀嘛，好過日日攞負面情緒浸死自己。
得閒咪再諗多啲，睇多啲書。
活係世界上冇意義，咁世界嘅存在有咩意義，追溯到宇宙嘅形成，可能你到時覺得意義呢樣野都唔重要喇，冇人比到答案，咁點解你要比到個答案。
去搵屬於自己嘅意義喇。

睇完下面呢篇文發生人生冇意義，呢篇文講人生意義係自已所定，前提係有自由去定。因為我哋冇自由，食嘢訓覺其實都係生存所需，至於返工返學都係因為窮你冇得揀。其實人生尤其窮撚人生的確無乜意義

“影響模型：客觀價值決定人生意義
德沃金指出，「影響模型」把價值視為一種客觀事物，這個世界擁有一些有待人們去實現的客觀價值。客觀價值可以包括快樂、正義或者美感。一個人的生命過得有沒有意義，就是看其有多大程度實現到這些客觀價值來決定，當事人對這些客觀價值的主觀感受並不重要。

「挑戰模型」視人生本身為一種挑戰。人面對生命中各種挑戰，必然會作出相應行為。如果一個人能夠從中展示出「有技巧的表現」（skillful performance），我們就可說那人過了一個好的人生。至於人生中的什麼事情才算是挑戰，最後的決定權在當事人手上，而挑戰的界限和內容均需要當事人自我設定。如果一個人做了某件他極為討厭，或者極不希望發生的事情，那麼即使這件事情後來造成很好的影響，我們也不應該視這件事情為其人生添上了什麼價值。換句話說，價值不獨立於人而存在，只能依附於人的挑戰及其相應的表現而存在。

挑戰模型：個人自主定義價值
德沃金認為「挑戰模型」優於「影響模型」，因為前者更能夠解釋我們的道德直覺，而後者只是從結果論的角度理解道德價值。當事人的選擇自由對「挑戰模型」來說是至為重要的，而對「影響模型」來說則不然。德沃金的「挑戰模型」指出了實現價值的首要條件就是確保人對自己行動的自主性。人需要自主地尋找自己人生的挑戰和目標，才能夠實現倫理價值，而只注重行為結果的「影響模型」就正正忽略了這一點。

例如，達芬奇有幅舉世聞名的畫作《蒙羅麗莎》，畫中人物臉上那神秘內斂的微笑公認是達芬奇的神來之筆。假若現在有學者發現達芬奇留下的書信，指出原來那微笑只是他誤打誤撞地錯手畫上的，甚至他本人非常討厭這幅作品，那麼我們恐怕就不會認為達文西還是那麼偉大了。如果他只是剛巧把畫畫這樣，根本沒有認可過這幅畫，這幅畫就不算是他「有技巧的表現」，故此這幅畫對達芬奇來說也就沒有什麼價值可言。

如果貝多芬討厭音樂
又一個假若：如果作曲家貝多芬事實上並不喜歡音樂，他投身音樂創作都是因為身邊的人強迫他的，他並非自主地選擇去做作曲家的。那麼無論他創作的交響樂多麼受人喜歡，我們也會說他的人生過得不好，甚至是毫無意義。

如果你多少同意德沃金「挑戰模型」對人生意義的看法，那麼要評價一個人的人生是否過得有意義，就必須把當事人對自己人生的想法納入考慮。其實這也多少解釋我們為何會認同一個人的目標和志向必須由當事人去尋找，不能由第三者強行加諸其身上。

總括來說，德沃金的「挑戰模型」指出了實現價值的首要條件就是人的自由。人需要自由地、自主地尋找自己人生的挑戰和目標，才能夠實現倫理價值，而只注重行為後果的「影響模型」就正正忽略了這一點。理解了德沃金的「挑戰模型」和「影響模型」的概念區分，應該能深化討論上文我們對第二代艾弗莉的生命有無意義的兩種看法。

人生悲劇：沒有自由 沒有所求”

多謝巴打 但呢一刻嘅我真喺諗唔到

富不過3代(唔係沒,極端小見)騙87就得...

睇咗頭幾個reply頂唔順
人地答乜樓主都話為乜
屌人地覺得有意義呀嘛
或者冇為乜都可以去做
唔係個個人都要有目的先做某啲行動
你可能需要 但唔係個個人都咁
jer鳩住人地為乜真係好on9

咁已經係你依一刻既生存意義
咁你依刻既目標咪就係儘量周圍搵人傾下計囉
當你負面情緒太大既時候 試下淨係諗當下依一刻既感覺

你諗咁多野為乜,星期一準時返工啦

唔好阻住我幫老細搵錢，我好鐘意返工

去個長旅行啦，去啲落後地方

係咪真係富不過三代都無眼睇到㗎啦 至少誠哥兩代都富又各有事業 真假who knows

讀好書搵好工
搵好工搵多錢
搵多錢好生活
好生活好開心
結婚後生仔女
仔女跟隨大眾
無限loop
社會進步？
進左步咁又點？
辛辛苦苦就喺為左錢
冇錢=垃圾
冇時間=垃圾
窮人就一直都喺窮人
只可以話喺香港我搵到人生嘅意義

你都咪話政府班痴線又真係好鐘意返工㗎

咁唔好意思我讀嗰科係我興趣
學到新嘅知識我好滿足
搵到工賺到錢只係bonus

老竇老母：唯有讀書高

真係唔知為乜

因為個社會缺乏愛 有愛一切都美麗 而知足不缺
係一個狀態黎 唔好成日諗意義

活著是為了像蝴蝶來又去

如果用宇宙既角度黎睇
人既存在其實冇乜所謂意義, 人只係只粒塵都不如既生物

所謂意義, 我覺得只係人俾自己生存既目的, 令自己過得開心, 有野去追求

但另一個角度去睇
有高智慧生物出現既機率又真係好低
而你自己出生既機率又係低中之低, (諗下你要同幾多粒精爭)
然後出生係世上, 其實對比番地球, 宇宙, 某d物種, 你既生命其實好撚短

有d人會用一生去追求所謂既意義目的, 或者要改變世界
有d人會覺得 只需要平凡開心
兩者其冇話邊樣岩, 但我會覺得佢地都開心

我睇既話如果你依加做緊既野令你覺得咁唔開心, 咁冇意思
你係時候改變下
工作,錢 呢d只係社會為左綁住你既枷鎖
冇錯係冇辧法為左生活
但你既生命只係得咁短, 青春更加短
你問下自己, 你做緊既野除左錢令你得到d咩
然後問你自己, 你人生最寶貴既青春, 換取你依加得到既野
值唔值得, 你會唔會後悔

值就繼續
唔值你就諗下點改變

蝴蝶記憶很短

有時都諗過

諗諗下就會覺得死左佢可能比較好

啱
不過樓主係嗰啲諗完又唔撚肯去改變
淨係識叫春嘅人

想認識上帝嗎

係 每日都要返工 我又冇乜朋友 每日都過緊行屍走肉嘅生活 有時放工後想打下機，又俾隊友屌 我只想開開心心打鋪機

我連隊友都冇

正正係因為人生經常唔如意，先會令到某些美好嘅瞬間顯得彌足珍貴。 巴打加油

咁辛苦最後咪又係死 都帶唔走

匹配 嗰啲都係路人

已經變左睇twitch 同鬼佬+台仔+香港人一齊打

我想要真正既自由
首先要做到財務自由先

所以我會將自己當做一隻成日想離家出走既狗
因為我知呢到唔岩我 唔值得我浪費時間
好彩既係我搵到自己既人生目標
知道自己人生入面要做d咩

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，？那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

Rb6,GTA

兩隻都冇玩

就係搵唔到自己有咩興趣
正係放假會同伴侶拍下拖行下街咁
其實我都係岩岩踏入社會 諗到下半世都要過依種生活真係好得人驚

我都係
我睇過一條片話
動物靠基因承傳
物種就係靠文化承傳
所以我希望自己會係其中一個載體

搵番番到好開心既工，所有問題都可以解決哂

搵份番到好開心既工，所有問題都可以解決哂

彷彿

呢度係死都唔夠膽同埋一身負擔的Loser爐區

低風險, 放心

黃色係咩顏色？

10年都係咁

又係呢個網 好耐之前有上去望過吓 感覺無乜用

冇時間搞文化承傳，連自己身體健康都控制唔到
文化承傳交比有能力的人做算了

每日好撚早起身，坐成個車，返工，食Ｍ記，返工，收工，坐成個車，食飯，訓

我估到四五十歲應該身體多問題，老豆老母死左之後，借夠錢去安樂死

覺得人生冇意義係因為你冇一個明確嘅目標
小學中學嗰時，讀書嘅目的就係考好成績，所以冇咁多煩惱
但到大學或者出黎做野嘅時候，當你再冇一個人約束住你嘅生活嘅時候
自然會覺得迷失，唔知自己想點
我認為你應該試下定一啲目標，然後鼓勵自己跟隨
短期又好，長期又好
人係犯賤嘅 要啲約束個心先會踏實

樓豬又失咗蹤

準備食垃圾之後搵你打機

日日如是

成日突然消失 嚇鬼呀

我只想簡單生活過一世
但係淨係咁樣都好難

中二病

我都唔知

咁鬼似我個fd
咁講法俾你做到神
都會話
就算實現到哂想實現既野 咁又點？

既然你有死嘅勇氣，咁不如大幹一場自己鐘意嘅事

樓主頂住呀

嚇乜 樓主logic: 死?為乜

其實我都覺得好冇意義，但係有時見到人地好有意義就好唔扺得 好想搞到人地都冇

利申：覺得自己好有病 但停唔到依種想法

咁我又未到咁痴線

色色茨條?

為咗食飯，交租，供樓，買棺材

有時都好想自殺，但一諗到人地生活得咁開心快樂，就火起，覺得就咁死左去唔得
覺得一定要做返D野，如果唔係會死唔眼閉

講到我都悶 你加油啦 以黃子華為目標

為自己

出前一丁

即係有人睇咗頭幾個留言 自己又話自己無經歷過 然後唔知係咪以為自己好幽默風趣 係到笑人串人

世界存在既意義係咩？ 地球存在既意義係咩？ 宇宙存在既意義係咩？你會發現 如果你係都要追根究底 其實冇事物既存在係有意義

變左同老豆出街食飯

一直到而家都諗緊呢個問題
但係諗深一層
所有嘅不順 悲傷事情都係建構緊人嘅一生
如果覺得沮喪 唔開心 更加要努力生活落去
可能呢個就係本身做人嘅意義
人本身就係自私嘅動物
得閒為自己同愛你/你愛嘅人著想下
或者你嘅出現都係種註定
上面講得有啲1999 各位巴絲共勉之啦

得閒嗎

其實都係，不過有時你做到成功既人或頂天立地咁又點咁。可能香港呢個地方就係咁

我等你等到瞓著咗 一起身仲要熄登

死咗之後 就變成一堆塵
一俾風吹走
就好似無係呢個世界存在過咁

人地溝你架?講到自己好撚型咁,你幾大啊

我食飽飽添了

我轉左同老豆食

你食咗幾個鐘啦

出左銅鑼灣 企喺sogo出面條馬路 好迷茫

喺人群中穿梭 每個人都有佢地嘅目的地 自己好撚迷茫 唔知做緊乜 好想坐低 如果馬路冇車 我真喺想訓喺到 屋企都唔想返

有冇人明呢種感覺

鬼叫你同居咩

20幾歲人都巳經咁諗點算

意義係要自己創造嫁
唔係佢本質係咩，而係要自己搵

沖完涼 轉個眼 樓豬又失蹤了

遊緊地鐵河

仲諗住叫你遊叮叮添

不了 地鐵一坐坐到尾 再坐返去頭都得

之前做廢青已經覺得好悶好無意思
以為係因為無野做太得閒先至有呢個諗法
但返咗工之後呢種感覺仲強烈

放左工坐定定諗下返嚟為乜

1億做定期都屈基啦..點會過唔到三代,無限代都得,如無意外=,=

好悶 任何人都得

仲未返去？

準備了

以為你又想坐到無電先返

坐到訓著左

返去瞓

探索活喺世上嘅意義, 本身就係生存嘅意義 加油呀巴打!

返去搵你地取暖

無任歡迎

Btw得返你一個

個女嘅去咗拍拖嘛 成個post只係記得兩個人 其他人有啲慘

我眾記得@權限

今日又唔知做左咩

咁星之卡樂A都記得嘅 但係個爐初初係得我地三個多 之後先開始失控 所以好深刻

日日都咁諗

見到個Post 突然醒起：
做人無目標 同條咸魚有咩分別

利申 咸魚

我去咗飲茶 之後歸家 瞓覺 食夜晚嗰餐 完

最後冇拍 又鬧交
訓到3點起身出去整甲
冇人陪 係街食垃圾思考人生

鬧乜呀

我遊左半日地鐵河

都係言語上誤會
我承認我有咬住佢唔放

星期六周街都係一群既行人
毒撚好礙眼

死要面 心平氣和唔得㗎咩

毒撚得罪你？

成朝唔理我
明明講好聽日去澳門 咁啫係想點

我講我自己
我今日都係一個人穿插人群中

長期留守家中

唔係要出去整甲我今日都唔出街
琴晚太夜 眼訓到暈
係咁俾自己d鼻鼾嘈醒

連對住自己心愛嘅人都要浪費時間做呢啲無謂嘢為乜呢

我都死咁濟 起身先難頂

無意義地為啖氣
人生真係好無意義
唔配有人愛 點解要拖累人

喺 銅鑼灣多人到爆

你又唔係害死佢 又有何拖累呢

邊有街唔多人㗎 仲要嘈到拆天

洗佢d錢 傷佢個心
我唔配有人愛

咁咪改 假若你知道佢聽日會死 你仲會唔會浪費時間同佢鬥氣呢 唔好失去先珍惜呀

Existential crisis

樓豬呢 返咗去啦？

你覺得死都無乜問題 咁即刻咩都唔怕啦 咁點解唔豁出去 搵下喺呢個世界有咩意義？反正你都唔在意身邊人點諗 咁咪試下自己出走去一個好遠好長嘅旅行/去個working holiday/去外國讀個master 試下搵下人生嘅意義 再唔得先諗自殺～

你啱 已道歉

有錢就有意義了。。。。。

做乜都得

孺子可教 記住有咩唔啱傾到啱 唔好以氣用事

啱呀ching
有錢咩都唔係問題

坐緊喺浴缸

出現了

成日好驚你做傻事或者家暴

未追post路過

思考緊人生

思考好了

22號開始了 準備新嘅一日

要去書展

買咩 太多人 不去了

墨說同三哥

this is bullshit

聽日我要返工

唉 好同意...
有時候覺得自己想做嘅野都唔知係真係想做定想Po ig

為食而食

廢青 完全唔理接觸人

唔玩社交平台 唔需要求人認同 我行我素

唉

同女友又嘈交

最驚嘅事出現了 做乜呀又

有啲老嘅有錢人以為食到後生女好正
到時人喺天堂 錢喺銀行 老婆喺人地床

又熱又多人自己又生得矮

不了

咪又喺小事化大 次次都係咁

感覺就分手

你同得居難免會發生好多問題

你想唔想先

唔知呀 好心累 唔想再嘈

嘈交嘈得多負作用嚟 所以我先成日主張我招技

其實點解咁快同居？想結？
分返開住一排有冇得諗

00後？

一齊左4年 經常發生小問題
唔知呀 依家好煩好亂

第一眼睇左做
我主張召妓

經常發生小問題所以一齊住？

屌 毒撚連叫雞資格都唔會有的

無諗過會咁掛 一切太美好化

唔關一唔一齊住事 一直以嚟都有小問題嘈

關咩事
姐姐應該會對毒撚好好服務

咁好似唔應該寵佢唔返工同一齊住
女人一旦寵壞左好難返轉頭

痴線 唔想做雞蟲呀

係冇意義
我主旨係enjoy加唔好影響到其他人
但enjoy又需要一定金錢

enjoy完要返現實
現實又係需要金錢

我嘅情況就喺返唔到轉頭

其實人生真係無乜意義，返學果陣你都仲會覺得自己有得揀，鐘意做乜就做乜，出到黎社會做野，乜都講錢，你就發覺，根本唔到你揀

個頭起得太差

有夢想冇錢=垃圾
有目標冇時間=垃圾

依家訓廳 吹住冷氣 又思考人生

已經去到心淡階段 我唔識講了

同你一樣 覺得自己做咩都係垃圾，日日望住d車會想衝出去撞死自己算，但又無咁既勇氣

是但一方返返屋企住下先冷靜下有冇得諗

咩都我錯 依家叫返我入房 話佢退左一步 但一直喺到教訓我 我寧願乖乖地訓廳過今晚

佢心軟呀 好事嚟嘅

2點半教訓我到依家眾教訓緊

教訓你乜

咩都講 由一開始一砌嘅事講到依家 再講將來

我嘅人生喺咪冇希望啦 完了吧

咁都好過咩唔講要你估佢諗乜

佢嬲緊講D on9野我又唔可以駁佢

一直認低威

佢嬲之後又搞到你嬲埋 然後又大戰 咁有乜謂呢
你試吓心平氣和同佢傾問題所在啦

無用㗎咁 都唔係解決緊問題

你又係嘅 教訓緊你 你仲玩電話 一陣入多你一條罪添呀

眾強迫緊我應承D不平等條約

無計啦 你又唔出聲 頂硬上㗎啦

完了 足足兩個鐘

#732 個留言
巴打睇下有冇新領悟啦

Btw喺香港冇錢冇時間喺滿足唔到所講嘅「內在」意義以及一D難忘嘅經歷
窮人只會比生活折磨同摧殘 人生

唔係唔知既，唔記得左為咩姐
記得番就無問題

接觸下啲新知識，激發個小宇宙可能就會有唔同感覺。入佛教群組hea下睇下有無新發現丫

其實用哩種咁抽離既生活好好feel
做咩都覺得no big diu
因為反正做咩都無咩意

如果要講內在既意義，就正正同你講既相反
錢、名利、難忘經歷呢啲都係外在既野
經歷生命本來已經係一種意義
只不過你暫時係以窮困既方式去體驗
得出黎既經歷係你獨有，其他人有錢都買唔到
前面有個cm係話「以有限嘅生命去追求無止境嘅可能 就係人最大嘅意義」
可能你呢刻會覺得比其他人有更多限制
但如果你活出更多可能性
你分分鐘仲叻過個啲人架
巴打加油呀

勞改成功

夠鐘起身返工啦

坐喺巴士上面 又喺熟悉嘅感覺

人終需一死

人一定要有個目標
就算幾遙遠都好

Same here

意義係自己搵既 要相信你有一日會搵到果個意義

勞碌半生 為嘅喺咩

本來就無意義架啦，意義係靠你去搵

其實人生真係唔知有乜撚嘢意義
但無辦法 總無得放棄唔玩

咁咪唯有搵D嘢撚吓囉
睇波玩車玩音樂
搵樣嘢沉迷會反而好過D

預期日日無所事事 不如組隊去IFC

為嘅就係依條問題嘅答案

其實都唔係好似無咩意義。人越大越多無奈...

我都有諗過，但一有好西食就無咗呢個諗法

證明樓主幾幸福 生活無咩難處先會咁

巴打有咩煩緊

@良心有愧唔見左

暫時無 見你話生活無咩意義先入黎講兩句

出街唔上㗎我

樓豬又話陪我打機

又要扮工 星期二吧

仲未放工？

收左工遊巴士河遊左兩個鐘

為做你自己覺得開心既野
唔好被社會束縛

屌 為乜呢 咁你真係分居算啦咁 你又辛苦 佢又嬲
雖然我想救到一對情侶得一對

難D

you only live once

已經做緊

冇呀 就喺想遊下車河思考人生

希望真係啦 而唔係為咗逃避
不過你成日咁 佢會唔會以為你去食女

我同佢講收晏

你瞞我瞞

你今日做左D咩

夜喇 訓啦
聽日繼續返工

買書 排隊簽書 屌尻啲垃圾書

係喎 你話去書展 唔記得左添 一定多人到嘔

係 仲要星期日

正 今日我都忙到嘔 冇咩動力返工

話說你做咩工 可唔可以透露

到底兩老生我出黎有咩意義
生完出黎又唔養我關心下我

巴打幾大

係咪見盡香港人有幾仆街呢

喺

啲未做過服務業永遠唔會明

靜係識吹 落單5分鐘學人吹單

屌你 個個食慣垃圾快餐就以為人地一樣係 係你眼前整好 叮比你啦好未

27
出世無耐就將我俾左人養，親母放假就過黎探下我
我中學後就冇，係間中打電話問我近況
年幾前過埋身，老豆理都冇理過我，淨係打黎問我借錢

唔㭍借啦提款機咩

冇，一蚊都冇，親母臨終前叫我一蚊都唔好借
btw 想借都冇得借

月入萬8,自住，交租燈油火蠟，交通三餐，寛頻電話，每個月岩岩好夠洗，有咩依郁大病痛，真係搵個錢去處理都冇

佢咪叻囉 真正養兒防老呀 唔養唔理 但係又叫你借錢比佢 佢督精唔講以為錢嚟 射完唔撚理
btw如果唔啱聽唔好見怪 我係咁直

唔打緊，我都當冇左個老豆
目前既香港，社會風氣，加上自己既處境
我睇唔到自己有咩將來
我真係諗唔到生存有咩意義

我可唔可以乞句生日快樂
今日同男朋友過得好開心
但依家得返自己一個 冇朋友同我講生日快樂
又一事無成咁 又無意義了

生日快樂 最緊要開心 唔好再嘈交

朋友呢

生日快樂，我今年都係咁
同女友過得好開心，但自己一個既時候又好空虛

多謝
點解仲要俾中指我

朋友個個都結左緍，未結既準備緍
個個都有目標，我就一事無成
每次出來聚會，都有種比下去既感覺

因為見到你地浪費時間就好嬲

多謝
其實我每次都係
朝早起身唔開心>男朋友氹我開心返>返到屋企又唔開心
之後無限loop

成世人流流長 誤會下就梗有架啦

遇到呢種客 我嘅做法就喺叮

人地又無拎你出嚟比 你自己自專心作怪睇唔起自己咋

比佢見到 佢又會 哇原來叮㗎咋

生日快樂絲打

怕你地誤會變成分手咋

好過同居

佢唔知到喺叮

封閉式廚房？

岩岩沖完涼 又思考完人生 準備做家務

有個小窗口比客見到 btw佢見唔到微波爐

佢日日煲劇都唔係辦法㗎喎

咁我自己都知，佢地都冇同我比，仲做埋我屋企人個份
btw 尊=廿田木戈

尋日先簽左不平等條約

點解咁慘

養活到自己都已經好好架啦

謝指教 有時真係錯咗都唔發現
咁你仲自卑啲咩呢 唔通因為自卑逼自己結婚咩

追post睇 你就知發生咩事

唔好結婚呀 各位巴打

因為有人唔敢出聲 做咗小小小男人 睇見佢就慘

為左服務有錢人 等佢地係金字塔頂端坐得舒服啲

一出生已經為你定左個目標

年青人，係咪驅使你簽署不平等條約呀？係愛呀？定責任呀？

喺唔捨得啊 DLKH

結婚就不必架啦，係希望有返d 目標似返個人，唔想人到中年仲混混鱷鱷咁

咁要對佢好d 啦

多謝
我想知咩不平等條約

人地對佢唔好啊！
巴打已經養緊佢

係hk真係做狗 港豬都不特止

屌 好撚sad

為了生活,但好無意思

你睇吓佢 又唔捨得 問佢愛唔愛又唔知 叫佢出聲又唔出 明明好唔鍾意 所以咪比人食住到咁

睇過本書 作者話人生在世 目的就係追求快樂 那怕係瞬間退逝 只要你想再感受多一次 "追求果一刻既快樂，再感受多一次" 就係你人生目標

題外話

有時候我覺得灰心就會開黎睇 舊野黎

那有時間去追目標

有乜想做呀咁 你想學好日文都係目標㗎

一樣覺得生存冇意義。每一日都係空白，唔知有咩意義

1.只可以佢發老皮我唔得
2.大部分家務由我做e.g 吸塵 煮飯 洗衫
3.攰都要陪佢打機
4.佢可以煲劇玩手機 我就唔比

如果樓豬個名係真 咁佢地先得18歲 都唔知點算

一齊遊車河 感受下

佢拍拖前都係咁？

佢眾要大我一年

同居左之後 好後悔同居 生活好撚繃緊 冇晒自由

想追求 但抑鬱既感覺大過動力
可以點

搞唔掂喎你咁真係 我見到都辛苦

我比個理由你啦

去台灣旅行，同民宿老闆傾計，老闆都話覺得香港人好辛苦，日做晚做，都唔能夠三餐溫飽，活得自在。基本生活需求唔達標，仲要不斷受大陸壓逼
最後佢請我飲左杯珍奶，講左句加油，差d滾動落淚

芝士 不了 獨愛三文魚

公主病出哂嚟 有無貨不對辨感覺

好想去台灣買樓 唔知要咩條件先得

下 181818?!
屌 18歲你養咩佢
你係咪On9 呢d你都要接受
你咪撚再縱容d女人

芝士唔係重點

我老母上嚟食飯就扮晒乖乖

我都讚成 你真係要出聲呀

千禧巴打 佢未同居之前都ok架

我睇到都想喊
我都唔知返工為搵食做乜 我只係要求好基本既生活
即使第日會覺得遺憾 我都唔介意咩都冇咁去結婚
我只係想有屬於自己既人生 自己既家
但連呢d咁基本既野我都做唔到
我唔需要大富大貴 但我睇唔到將來可以安穩...

btw 兩年前分手 我都想放低哂所有野去台灣住
但我果陣冇積蓄

你呀 咁落去散㗎啦 你越頂越耐 你一爆 唔散我跟你姓呀 你以為唔講就係對段關係好咩 人地15歲跟你跟到19歳同居 咁難得 我都唔捨得見到你地咁呀仆街

家下廿幾歲人 由小學細細個已經覺得人生在世無乜為
成日想死又唔想帶到麻煩比人
跳樓跳軌搞著成村人
燒碳吊頸又搞到變兇宅 同影響到鄰居
咁多年都一路係到諗有咩啱自己既方法

唯一唔捨得係父母 所以係佢地走左之後都會跟住走

你宜家都無其實

你咪On9 你係有錢仔/d錢滾住黎你個袋 我唔理你 你養成世都無問題
但你辛辛苦苦打份牛工就要俾哂佢
佢好唔好意思 仆街 返份pt搵4-5000好難咩？

你18歲咋 點解要虐待自己簽不平等條約
你唔企硬就輸一世啦
屌 嬲呀 阿姐我拍咁耐拖都冇俾人養過縱到咁

我諗好多人唔敢死都係因為咁
我有諗過去樹林...

你條仆街 做咩要hurt鳩我

很想要吧.jpg

佢另一個post有講 當初佢自稱好鐘意返工 之後隔陣已經話好攰唔想返

那裡來的勇氣

提醒你儲錢重要性

我都覺 依家好絕望 覺得自己好似有抑鬱

岩 最唔捨得係父母 辛辛苦苦養大自己

絲打199幾年

佢梗係想啦 佢自己都話想人養 不過男朋友話佢份工穩定唔好唔做

有時都好sweet嘅 唔喺得唔開心嘅

成日出街都想意外死 好過自己係到諗點死
而家一個人搭巴士都會坐頭排 增加少少機會都好

放過絲打

我有個呀sir 移民左過去
好葡萄佢，佢去到個邊做咩都得
佢又係d 好鐘意自創發明diy個類人黎
台灣真 好

點解會有人鍾意返工....
佢份工仲要咁辛苦

佢搞網店 都有賺

我有架
大洗少少咁lor....

人類社會既規則真係好無聊

巴打

92
老...

老 有人錫就得啦

DLGH

我都好想走呀
我都好有文學氣息架

咁唔係佢要你養 連做家務都唔肯藉口嚟㗎 宜家我地仲緊張過你咁

點先搬到去台灣 洗唔洗搞好多手續

習慣成自然

搵個台妹女友入"序"

試吓啲不必要開支全部say byebye啦

賺到夠唔洗你養再講

除左呢樣呢

例如化妝品

例如手袋

我會唔會係呢個post最老

我2000 最年輕

改變唔到環境 咪改變自己 多啲發掘下身邊既開心事
耶撚啲咁講 留意下身邊對您好既人/好既事。 當你成日望住人地有幾幸福幾有錢 就會忽略左自己身邊既好事，例如 如果天氣好咪出遠門行下 睇下風景一個人靜下
將個焦點放翻係自己身上面 等個心平靜啲 忘記啲唔開心既野

都話你遲早會爆 到時你想救都救唔到㗎啦 你明唔明呀 覆水難收呀

冇人夠膽唔跟
真係好無聊

所以話遊車河喺好舒服

我是咪激撚死佢

91年小鮮肉

絲打 有人91年呀 唔洗驚

傳統的我 不自爆了

好似好耐冇買 好似係

例如手鏈

好似係 電話呢

你地成日比人叫買咁呀 咁熟嘅

出街就會覺得好攰...點解返工咁攰仲要出街
同埋食野搭車要洗錢...又會諗好似好不必要會窮...

女人消費黎黎去去都係個幾味

細個成日想出街玩 出到嚟做野 唔好話出街 落樓下買個老麥都唔想

即係係啦 屌 你咁唔得㗎 你做廚又唔係真係好高人工

90後揮個手
90後的你過成點

良心有愧巴一定係80後

就算一個人 打個飛機咪重新出發囉。
再Sad再打 打到攰就去訓
就無餘力去諗其他野
然後時間就咁就過

可能10後呢

最近升左 25000左右

你情況好啲 唔屌你
不過樓豬呢

做女人 d luxury自己俾錢買
講出黎都大聲d
我唔撚洗你d男人施捨

我代佢哭

試下遊車河啦

男人咪又係車 電子野 figure game

你養佢 又買嘢比佢 又要交租乜乜柒柒 一句講哂 你係咪想無彎轉

獨愛NBA波衫

全部唔玩 sorry

加埋佢網店一個月大概32000左右

互相攻擊

絲打生日去邊到玩

咁都當可以 但係家務呢 一人一半唔過份掛

佢咁細個你寵到佢咁
佢第日只會搵富二代埋單

樓主加油 每個人都有負面情緒好正常

睇佢心情 不過佢嚟M我又唔捨得叫佢做家務嘅

啱呀 我由細到大既自願都係做個賢妻良母
女人唔打理屋企妥妥當當點好意思有人養

遊車河

去左馬交一日遊

禮物呢

我都有諗過佢有一日可能會帽
帽完仲要係屌佢平時少係屋企
不過唔一定發生費事講 怕樓豬崩潰

個個女人喺咁就好啦

我明

大家記得聽日準時返工

你咪撚再寵壞佢啦
d人黎m返工開OT都係咁
家下佢m痛到暈呀？未暈就同我洗碗啦 企係度都冇力呀？

放過大家

生理問題例外囉 比我我都會唔捨得

「如果慾望並不是很多，其實好自由」

個樣好似好痛 廢事啦 幻想自己一整日肚痛都辛苦啦

無人份
之後以後單機了

做和尚最好

佢話買laptop俾我
不過佢話下個月先
我再揀緊 好似好貴洗佢好多錢

今次我幫樓豬啦 見到佢咁真係會唔捨得

要自己創造意義

如果呢個世界d公司同外人咁憐憫女人就好

有人又話自己要型 唔用男人錢

我試過盲腸炎 真心好辛苦 痛到hihi 野都唔想講

我代絲打掩面

唔係自己愛嘅 關我柒事咩

會主動話買俾我
我唔會樣樣要求佢買囉
求人買野俾自己慘過做狗

仲有呀 如果真係有呢種人 一撚定狗公 我係你不理也罷

願者上釣

係咪需要先